【反修例】逾千專業人士聯署 促政府回應訴求緩精神健康危機

逾千名精神健康專業人士，包括心理學家、精神科醫生、護士、社工、輔導員等聯署，指出修例風波令整個社會瀰漫着憤怒、抑鬱、不安等各種強烈情緒，形容社會猶如出現「精神健康疫症」。聯署人士促請政府具體回應示威者訴求，讓社會重回正軌。

聯署聲明指，修例事件已由政治風波，演變成對香港市民身心健康有破壞性影響的精神健康危機。尤其自6月起屢次發生的警民衝突，社會上出現的各種對立，甚至有示威人士選擇輕生，更讓他們深感悲痛。他們深切關心每位香港市民，包括示威者與警務人員的身心健康，並希望敦促政府盡快就事件作出具體而有效的回應。

聲明引用特首於7月9日的發言：「社會矛盾、紛爭、不安、不滿，甚至憤怒，都是由特區政府提出修訂《逃犯條例》而引起。」他們指出，精神健康服務界別的努力，對社會現在的精神健康危機只能起杯水車薪的作用，由上述施政失誤引起的社會問題，必須靠政府即時改善施政來根本解決。

聲明又指，近日社會越見躁動不安並日趨激化，批評政府所採取的措施仍然不足以安撫民眾的強烈情緒和重建市民的信心；亦不足以舒緩前線警務人員與示威市民所承受的巨大精神壓力。

聯署人士促請政府盡快成立具公信力和法律約束力的獨立調查委員會，就修例及所引發的社會問題作出全面而中立的調查。政府必須讓廣大香港市民能夠放心，將整件事件交託於法治制度和框架下處理，才能讓市民重獲正常生活和重新聚焦其他社會發展議題，讓社會重回正軌。

又有新界別Connected

最好可以出聲明證明班狗有精神病，已經失去合理判斷及情緒控制嘅能力，應立即停職

We connected

We connect